失意父稱受女兒說話「刺激」 燒炭欲與子女同死 認企圖自殺候判

經營運輸公司的爸爸，因生意而欠債，又被妻發現他與初戀情人發展婚外情而搬走，留下他照顧3名年幼子女。他聲稱陪女兒看卡通片時，女兒突提去另一個世界更開心，「刺激」起失意父從買炭及欲與子女同死的念頭，幸妻及時發現。失意父今（10日）在高等法院承認3項企圖謀殺罪，法官將案件押後至10月26日，以候大女兒的創傷報告、精神科報告、心理報告和背景報告。

工人嗅到煙味以為拜神
被告張儲剛，36歲，被控於去年3月21日清晨，企圖謀殺6歲大女和兩名分別為2歲和4歲的兒子。

案情指，三名子女當晚與被告同睡一房間內。被告工人在清晨時聽到被告最年幼的兒子在被告房內哭泣，便從被告房間抱出少主到自己房間睡覺。當時被告工人已從房間內嗅到煙味，但以為是拜神的煙味，故未有理會。

大女尿濕次子口吐白沬
被告的太太因在事發前得悉他有婚外情後，已搬離住所。其妻當日接到被告同事的電話，指被告沒有上班，其妻覺有異回家查究，惟一進屋便見到有煙從被告房間傳出，妻進房見大女尿濕褲子，二兒子則口吐白沫，便即立刻打開窗戶並報警。三名子女送院治理，情況並無大礙。

聲稱婚外情已完結
警誡下，被告稱他與妻子於2009年結婚，但他又與另一名女子發展婚外情，被妻子知悉。被告稱婚外情雖已完結，但妻子仍存有芥蒂。另外，他因要付員工薪金便借貸，而其客人亦遲了向他付款，結果債項越滾越大。

稱擔心自己死去子女將無人照顧
事發前一晚，被告與大女在看電視，女兒向他指想到另一個世界生活，可活得更開心，「刺激」（clicked）起被告自殺的念頭，便離家到超級市場買兩包炭，當晚趁子女睡覺時在房中燒炭。被告稱不想自己死後，子女無人照顧，會像人球被踢來踢去，故與3名子女同死。被告稱自己的人壽保險的受益人為其妻和3名子女。

情婦乃初戀情人
被告代表律師求情時透露，被告在與妻子結婚後重遇在讀書時認識的初戀，發展婚外情，但其後已分手。妻子得悉事件後選擇離開，被告因而要父兼母職。而被告因需支付員工薪金，欠債約40萬。被告因而備受壓力。另外，被告家中的兩名哥哥是賭徒，父母更需將物業抵押還債，故未能從家中得到太多支持。

被告律師指三名子女現時仍很愛父親，希望父親早日回家。律師又呈上被告大女和妻子的求情信，妻子指希望被告也能撫養兒女，希望法庭能予以輕判。

案件編號：HCCC169/2018

推